［Red Bull Air Race］香港機師蔣霆 奧地利站兩連冠創歷史 現Challenger Class排名第一

【AIR RACE飛行大賽】香港機師蔣霆奧地利站兩連冠創歷史
體路 SEPTEMBER 17, 2018

【體路專訊】來自香港的首位Red Bull Air Race World Championship機師蔣霆再次為賽事寫下新的歷史！他在奥地利維也納新城兩天内赢得兩站挑戰組冠軍，令原來總成績排名榜尾的他躍升至榜首位置，同時成為Red Bull Air Race World Championship歷史上首位在連續兩天兩場賽事均贏得冠軍的機師。波蘭的Luke Czepiela在第二場賽事獲得第二名，法國的Baptiste Vignes重複周六成绩獲得第三名。

在奧地利維也納新城的首天賽事，蔣霆排第3出賽。由於Daniel Ryfa以及 Baptiste Vignes都出現失誤被罰時，蔣霆只要沒有失誤就可以肯定站上頒獎台，結果他以1分03秒396的時間贏得冠軍。周日，蔣霆儘管排第一出賽，但他在壓力下仍能以1分03秒654完成，比週六的比賽只差四分之一秒。 Czepiela落後0.253秒，而Vignes則以1分04秒198取得第3名。

蔣霆表示：「保持穩定的飛行及避免失誤是我的目標，雖然我仍有空間可以做出更快的時間，但總的來說，我很滿意自己的表現。在這個周末之，我不確定自己是否有機會參加本賽季的決賽，所以一直只希望在這兩場比賽取勝，以保證能獲得決賽的資格。」今年才是他參加Red Bull Air Race World Championship的第二個賽季，蔣霆的父母亦專程到維也納觀戰。他說：「昨天是他們第一次親自聽到國歌，這真的很特別。我很驚訝自己今天能再次踏上冠軍的頒獎台！」

Red Bull Air Race World Championship下一站將會移師美國。挑戰組的前六名機師將被晉級11月的決賽，在此以前，各機師只剩下一場比賽仍可爭奪積分。憑藉奧地利兩場冠軍，蔣霆在排名榜上飆升至第一位，與第二位Czepiela 同得26分。 法國的Baptiste Vignes在奧地利站的兩個季軍讓他在排行榜上升上第三（22分），至於排名第四的是兩屆挑戰組亞軍、瑞典的Daniel Ryfa（20分）。第五位的是德國兩屆挑戰組冠軍Florian Berger（18分），他在維也納新城賽事輪空，未有參賽。

Check out Wiener Neustadt Challenger Cup recap

#redbulltv

What it takes to fly in the Red Bull Air Race

嘩要推

好勁 試過3,4G已經好難郁，12G

冇人理

一直想問
真係有12G

Red Bull Air Race pilot Hannes Arch, Austria, pulls 11.2G in the Rotterdam race during practice on July 17, 2008

12G都面不改容

Lm
Strong po

chur到13G被DQ

正職原來係UO副機師

坐UO搵命博

UO死癲佬
G持, 幾何有人係香港玩飛機

前因航機師